dse 雞簡engine 一問

傳統engine civil, mechan ,EE仲簡唔簡得過 ？
定而家除左CS 以外其他engine 都乞食？

希望做緊engine 既巴打可以幫手解答

唔熟，等樓下其他巴打答
但千其咪聽鏗哥講

全部乞食

對連登仔黎講科科都乞食

連登仔標準答案
CS中年先乞食
其他Engine一畢業就乞食

你對engine嘢好有興趣？

識人讀電子grad左成年宜家仲未揾到工

我就ME仔黎嘅
我唔知叫唔叫乞食，不過可以講下自己聽返黎同現況。

工就唔難搵，不過想搵返5日就難啲，多數5日半或者6日。

我8月頭搵到份消防電既類BSE工，不過太遠同人工太低(13k，機場，長短週6日)覺得伏就閃左

3星期後就搵到份冷氣(16.5k，長短週5日半)但只會係site ，三兩日走一次Job位。

後尾而家間公司請左，做𨋢(15k，5日)坐office，一個月出兩次街咁。

巴打有咩隨便問，office好悶

仲做engine 爆到仆街

唔該巴打既詳細解答， 上網睇過唔少post 都知咩叫consultant , maincon sub con gum

想問巴打間公司行緊scheme A? Sub con 黎？ 做Scheme A既公司人工係咪高d ?

Career path 同人工升幅 會係點？ 起薪幾多同考到牌頂薪幾多？

ME 同EE 邊個出路好d

巴打 可唔可以講下EE 同mechan 邊個好d( 人工， career path ,出路範數）

Thx 巴打！

:(:(

你睇d人得閒出黎話反拉布就知建造業唔掂啦
未入火坑好快d揀過科
工時又長
人地就happy friday
做工程就星期六繼續返工

鐘意計數 ,physics。 想讀d apply 到數既野eg. Engine /stat

讀physics跳船做it路過

我公司係consultant 黎不過無scheme A，以我所知有無scheme A緊既人工係無話有就高啲，甚至我聽過有scheme A公司仆街啲，知道你無得走會洗到盡。

人工升幅方面，以我所知有牌前升極都係少少。考到就第二個世界，5,6k玩起

ME同EE方面，我知就ME廣啲，好多工ME都請，不過人工低啲。EE就專啲，fg人工高啲不過可能會難換少少。

不過我覺得巴打你除左人工可以唸唸自己偏好係ME定EE，事關內容都幾唔同。

你u grad定i大呀
fg點會呢個價

DSE雞
嗱講真嗰句 唔好信人地話入到大學可以玩
尤其Engine自己睇notes唔係咁易明
唔好走堂

u grad呀，不過非三大，但今年ME係差唔多，當然有20k，不過真係少同好難in入

咁諗就一定唔好入工程 你會好失望

Thx ching !

agger

點解咁講？ 做野其實一定用唔著d數？ 同埋巴打想講工程工好惡做？

如果你計數無問題，梗係讀 engin 個 hon 夠靚，出黎揾工唔係問題

phys grad 轉做IT 路過

structure bse 都還可以

最乞食果科

做consultant真一定要識計數 但好多公司其實都會整晒excel表有晒formula 但都實用得返係工作上

你有無讀m2?

Thx 巴打！

讀起上黎EE定ME 邊科難d？

有

hku咪易搵工囉
其他你無gpa唔洗諗有interview

其實無話行scheme A既公司人工高d 因該行scheme A只係為你日後要charter既第一步黎 定係你想講行scheme A係唔係高人工d? 如果你第時想入兩電做你咪讀ee 想入港鐵做咪讀me 因為香港唔同外國 真係做me野既範疇唔多 好多人讀完me/ee出到黎都係做bse野 所以都可以建議你讀bse 因為bse涉及既範圍好廣 同需求都大

呢個真係人人唔同，同埋讀既野唔同真係難比較

兩電都有請me
港鐵都有請ee

讀黎講工程係幾岩你 但做工程就另一回事 可能得consultant先掂到數同design
回正題 想簡EE定ME其實睇你鐘意電定力 出路其實差唔多 簡單講就ME廣 EE專 兩邊都可以做BSE

如果鐘意電 其實建議讀下小小細電野 例如IoT 呢啲
將來多個選擇比自己 因爲覺得細電好有未來 但大前提要自己有料

同埋me可以行bse
但bse唔可以行me

其實你而加入去讀 都要四年後先畢業 前景真係好難講
可能畢業撞正新基建 civil會好搶手

認真答你，今年工程界認真唔好景，人工同職位都回落，不過4年後係點又好難講

全部N展都乞食

我啲frd 上年 ME grad 計埋花紅，平均到21k
利申佢三大 GPA less than 3

識人讀Chem eng而家做保險 地產
最慘做文員 好似12k左右

我係 civil 嘅，今年三大 grad 呢行今年難搵工

搵工要睇幾樣

1 你有無親戚係入面做
2 性別
3 GPA
4 English communication and presentation skill
..........
你無第一，第二點嘅。。。
記住努力讀

今年三大搵3A2M in 好多in 都無得in
利申 佢地係過三

多謝巴打指教！

係做BS?

Btw math 要有一定水平輕鬆啲 eg 讀好啲 M2 (not m1)

一個電梯，一個 WSX

Sorr 巴打咩叫3A2M?

明白！

Civil industry 5 biggest engineering consultant (唔知現家係唔係)

Arup
Aecom
Atkin
Mott McDonald
Meinhardt

Thx 巴打 ！

似係i大仔，又唔講邊間學校
間間個median都差好遠

Same
原來咁多physics it撚

入bba啦
入me我驚你到時屌鳩連登仔水你

consultant計啲數都唔係真係數啦

不過奉勸樓主
連登都係聽下人尻噏算數
睇得唔好咁認真

萬般皆下品
惟有讀醫高

Quan fin 啦

不要再說了
eee yr3 唔過3
想針

認真問 做邊範會多d 5天工作

Ive ee 就畢業 讀到覺得自己係弱智

政府

CU CS WE TRUST

會唔會有人因爲想做機師所以揀ME?

又唔好咁講 參考吓都好
咁大個人自己判斷啲comment可信度啦

小弟就讀civil嘅
近年難揾工講咗90次唔再講
但你問吓自己係咪真係想n展先 (你所講嘅傳統engine)
有熱誠嘅乜都頂得住
事關真係唔易讀唔易做
當你見其他科啲人個個sem周圍玩你就摺埋計緊數
屌緊女你就格緊劍
返工嘅ot非常嚴重，人工回報又唔係高，自己做吓research
而所謂專科亦難轉行
例如宜啲人興去做mt但n展仔去in競爭力亦好低

都係it 好
隔離it人工post 個個自稱人生贏家

工程只會做狗

痴線啦 學同出嚟做係兩回事
樓主如果現實唔識人
上嚟了解吓行情絕對有幫助

讀ME 係咪要好有3D sense , geometry 要好勁？ EE係咪相對唔洗要求咁高3D sense eg. 睇電路個d

EE係唔需要3D sense. 記下公式 背下野 同要寫少少program

EE 好景？好多公司汁左

Ee唔識啲理論，出到黎無得做，on99咁

巴打，我就EE既，其實我覺得讀大電係淺過其他engine， 我讀左4年大學都只係記V = IZ (V = IR強化版)，基本無公式要背同無乜需要計數，concept明就可。

認真答你 小弟係其中一間A都做左civil接近10年

大學生活係點就答你唔到 因為已經outdated

近呢幾年真係請少左人 因為大型基建既design一早做完

新工程又只係做緊可行性研究 有排都未上會攞錢做detail design (聽聞好多時都係怕左立法會議員先唔上)

所以consultant個市已經淡左 contractor 都開始水尾 但幾年後係點冇人知 你真心想做呢行就去讀

現代做工程唔只識計數 仲要係全能 基本上所有技術問題都關你事 包括financial model, implementation, public consultation, legal framework, contract doc, etc....

OT就一定有 係靠自己去管理時間同老闆既expectation 如果唔係做死都似

想再知道啲咩就留言問 有時間先會答

poly me 2017 grad呀 不過我公司人工真係奀，保養站啲學徒聽到以為我玩鳩佢。佢地計埋ot，學徒津貼同我差唔多，叫我拿拿聲閃

返5日有15K好正常姐
你聽果D 17,18K都係返6日

電子

香港未來靠曬你

✈️維修同✈️師兩樣嘢,讀✈️師首先要有錢

認真如果我想做it 嘅話係咪都係讀cs?
我見大部分大學嘅cs 都係under engine 嘅major
engine 我又怕會讀唔嚟
得shitty 分拆出嚟
大學入面仲有冇其他科係同it 有關
利申無讀m2, phy底差

巴打係HD 定degree?
你間冷氣係細公司定大公司
我個間細公司得15k

poly me grad
Johnson Controls 大定細我都唔知

大公司黎

多口問句,
JOHNSON CONTROL 既INTERVIEW洗唔洗過三先有(都係POLY仔)

唔洗，我垃圾GPA

poly me都有hd同degree喎 如果你degree得15k咪同hd差唔多?

POLY ME而家得返DEGREE
HD去左HKCC果邊 (好似早兩年POLY已經取消晒HD)

以我所知依家EE同civil仲有hd

搭單問吓，hku mech入兩電一鐵煤氣機會大唔大?

係呀ME 無左hd，我都覺得低，不過問其他人都係咁上下，有啲慘到15k返大陸仲要6日，我就乖乖地無搵落去喇

間間u都唔大 淨係hku都百幾人同你爭

唉pure mech香港又無咩市場，做bse

想charter cibse又要讀master，政府

，public utilities嗰啲又難入，每年都一

堆mech grad，mech喺香港可以話係伏

中之伏

諗下你接唔接受到 做地盤

我唔過三都有offer

咁大鑊 讀4年專科出到嚟仲衰過吹水科grad 考紀律部隊算

唔好入me
我當年聽高登仔講工程好景ive都搵兩皮先入me冇揀cs
而家出到黎個個fd搵既工都冇咩前途，做sub仔執屎執尿
入兩電一鐵你係有人脈first hon名校出身就有機
不過你有以上條件入bba可能仲順風順水

有人脈first hon名校出身先入到兩電一鐵依份兩萬蚊左右嘅chur工 工程真係伏嚟

下年要讀mech了，雖則我對me真係好有興趣，但諗起畢業食屎真係……

三大非CS IT狗路過
冇興趣千奇唔好讀IT related既野

諗定想做邊行
真係做me係做飛機？船？bs？工廠？定研究？
路係好多 要揀就快 hd就諗計升u ug就做好career path planning
上面講個幾範你做好準備一樣有前途
我當初d fd難搵工主要係唔夠競爭力
做足準備想搵份好工養妻活兒供樓買車都唔難既
發唔到達姐

老實講,讀個IS再minor CS算啦

一係就ME/BSE/Civil

同電相關果堆Engine,係香港係接近零發展,成個社會都唔重視(除非你覺得搞供電配電都好有趣,咁就另計)

CS就9成IT工都唔要求CS基礎野(algo,data structures,math),淨係睇skillset(vendor cert,languages,framework),所以讀個IS再minor CS當過hr filter就ok,IS又易讀過CS咁多,就算係香港IT界做上去都係掂IS野多過CS野

做工程工時長又辛苦，特别係bs，不了。除非識人揾到好位。

屌返唔到轉頭

有冇巴打講下大電前景

入唔到兩電 可以做 d咩：（：（

bse囉，工程界地底泥

電子, 一係做sales狗 (不過都係sell低級野, 保險都未到你)
一係做電狗, 整電子設備
一係做it狗 (network)

香港IT，engine，science = 乞食
又冇錢，又冇女，又毒
回頭是岸

上邊嗰班仲叫人入me係咩心態

Building Services/ EE 最有market
Civil 冇project 啦
黎緊都係FM /maintenance世代

利申：N展界recruiter

係

無hon grad？
13k都做

全部engine都同it有關

有無啲mon緊post嘅巴打喺熟bse嘅行情?

我想問吓如果讀me去做bse，淨係考iMechE

夠唔夠?定係要讀多個master考 cibse先有競

爭力?

咩年代呀大佬
緊係讀it cs有著數啦屌
讀傳統engine只會等乞食

civil係大伏
而家已經係建基周期尾 好多project都完工

又唔見政府推新既project

why not both
而家charter要master degree
唔係既你直接考hkie算
但我覺得而家無master degree都幾難考牌(包括hkie membership)
識親個班考左牌既師兄師姐都係有讀master

mech degree唔係可以直接考iMechE咩?

係可以阿
但我諗你唔會用min requirement去考掛

ME EE入到兩電一鐵其實好過好多bba 起薪都23k 好彩既6年升到E1都4 5皮 唔計醫生律師果類專科 有幾多u grad可以6年內搵到4 5皮

真

難到飛起，大把浸完咸水翻嚟搶位

N展=無朋友=無生活

你咁講同
「MIT havard出黎好過好多bba」有咩分別

屌你老母咩 講到好似入到engine degree就一定有咁

大把人engine grad 12k 6days 仲要咩都學唔到慘過bba你見唔到姐

12K 咪同science 差唔多：（

事實上係
除左最top嗰十幾科

u grad唔會咁低 3a2m 幾間大既main con sub con今年都講緊17k 18k以上 完scheme人工都同big4做左兩三年野差唔多

隔籬人工post大把巴打做六七年嘢接近四皮

bme dllm

三年後畢業嘅話，讀mech定civil好?

如果計me ee 你自己睇番各間u既graduate report 淨係上面果堆公司+client 都起碼請到6成fg 咁邊到黎大把人12k 除非係hd asso ive

Btw, 我答少少啦！

1. Engine grad 12K 6 days, 我諗做果個, 可能係HD/ASSO 人居多......degree 未聽過有人咁差............
2. Big4 做3/4年, 其實大部份人都有25-26K, 但人地big4 出黎, 個career path/exit opportunities/flexibility 多過做engineering 好多好多, 而在big4 度做, 肯捱的話, 多數都可以升到去做SA1/2/3. 人工連BONUS 大約40K 左右, 點計, 條path 同埋性價比都好過做engineering, 但大前提係你要"捱到"..........因為big4 果種辛苦程度in general 係辛苦過做engine........

3. 不過咁, 做工程/讀工程係真係因為太專, 所以比較難轉行 (英文native 除外), 除非你走去讀個 full time master .....咁都有機......利申: 識有個mainland 人士咁做 (UG civil 仔)
4. 如果以一個在收銀度做左10年計, 如果chart 左, 都差唔多有40K, 不過不失啦.......但問題係工程公司在香港得好少, 間間firm 出的人工都唔會太高, 個市場太細, 好似monopoly 咁, 唔似financial field 咁多選擇, firm 與firm 之間有競爭, 員工有多D "bargaining power', 咁就多D機會可以入到好公司.............因為工程多港資公司, 出手高極有限..............

5. 出路計, 其實如果唔做consultant/sub-con/main con/client, 其實仲可以做equipment supplier 的sales engine, 人工好唔好, 就好睇公司.........

6. big4 出黎, 其實唔係個個都好前景, 只不過係in general OK (唔係最差果30% 都OK) 但做工程, 你真係想搵到錢而又有LIFE, 可能真係得最TOP 果10-20% 做得到, 點計, 其實條數都唔抵............讀BBA (3大only)即使入唔到big4/i-bank, 其實仲有大L 把公司俾你揀..........但大前提係你要英文勁 + presentable...........

7. 返工講際遇, 如果係2nd up or above, in general 係BBA > engine (身邊識的人黎講), 但如果BBA 讀得差 , 咁就搵唔搵到工都成問題..........同埋big4/ibank 呢D 而家都係mainland 人居多, local 要爭都好難爭到........真心說。

8. 我覺得讀engine 無問題, 但返工計, 就真係好睇你有無passion, 同埋"sense", 呢D 真係好睇人..........如果返工黎講, 3D + 畫圖天份勁, 好有着數........

預計幾多分 唔好講到想入乜就入乜咁

巴打講得好合理 我其實都係想講傳統engine無講得咁差 樓主dse揀科都唔洗下下叫人轉行 bba係出路多同廣泛 八大每年出咁多fg 大公司mt位又有幾多 仲要有d位其實engine都報得 競爭一樣都大 普通一個engine fg做間consultant公司其實同普通一個個bba fg差唔多 如果樓主有興趣又接受到人工既 點解唔揀得

對BBA 冇興趣， 就算最後真係要投商既話都想大學讀d有興趣既野先， 咁既話stat grad 入business field 係咪易過同多flexibility 過engine?

非三大又唔計poly咪得番city 入city engine個分數其實唔係好高 又要高過engine又要收生分數唔高其實無咩野好揀

根本唔應該揀N賤
讀咩major都乞食
利申科大N賤狗

我覺得高GPA 搵工先係皇道, BBA/非BBA 並不是重點, 反正投行都唔係BBA 專利, 只不過, 如果你想入big4 intern, 非BBA major 真係有D "輸蝕", 因為你無business faculty 果D 搵intern 的資源, 其實讀BBA 的人(包括GBUS/QFN), 都係貪佢地個系多intern + exchange 資源rather than 學術........

Stat 入business field 絕對易過/多flexibility 過engine.........同埋讀STAT 真係quant D, 但大前提係你的GPA 同埋programming 要勁。因為好多大陸仔屈機..........同埋讀3大/polyU 會比較多intern 資源俾學生..........engine 仔都可以報, 今時今日你地比我當年幸福......以前D intern 資源只係集中在business faculty, 但而家好多野都係open to All............

FYI, 如果係讀engine, 可能想做其他非engine intern 的時間會比較少, 因為有workshop training + engineering related intern 要做............如果想做多份煙腸, 好大機會要defer study.

因為讀書的野, 無興趣好難捱........真心, 見工係睇你個CV 點樣去build up, 如果真係入左stat/engine 的話, 而自己又好想做banking&finance, 你可以搵呢D intern 黎做.........

intern都18k，平均都6-9k真係唔知你地fg個12k點計

intern 18K, i-bank intern ?? 唔係好信工程intern 有咁高人工

乜野intern18k咁多阿
投行intern40k你又唔講

護士一出黎有40-50K , 並唔係個個考到, 隔離好似都有個POST 話nursing 而家都開始用GPA screen 人走........因為開唔到咁多職位, 無budget, 同埋做nurse 要受好多病人的氣, workload 都好重, 做唔到野/俾病人投訴, 分分鐘釘牌/俾人炒, 唔好成日隔離飯香...........

竟然冇乜人講細電

全部都係兩電一鐵，其實做Product development係幾好玩，唔好以為香港冇market, 連Amazon 同Google都請香港嘅electronic eng 做hardware developments

不過香港已經青黃不接，冇咩新人入行
其實IoT 好好景，不過冇人知

利申：電子業老屎忽

師兄 請問咩叫lo T 想了解多d 細電前景

u like la，外國intern會多啲

簡單啲 講即係將現有所有產品都變為 connected device, 可以經過wi-fi或者bt data synchronize去雲端處理

所以大部産品要重新設計( 無論家電/電子產品/玩具等等)

前景唔敢講，不過個世界好大，唔係得兩電一鐵

搭單問 大家點睇chem eng

煤氣好似有請chem eng，不過唔多，chem

eng喺香港九成乞食，又無化工廠

做lab做consultant囉
bv都請chem eng架

咁IEEM同IELM呢
gpa唔夠高簡唔到civil mech

大公司食到六成我就真係懷疑
一年加埋hku ust cu poly city ME EE BSE就grad成650個
仲未計新 environmental/energy eng個堆 又未計城大又話搞ME
仲有cu想個energy 做埋bse
最後仲有堆I大仔同海歸
最後計埋都起碼700個啦
我真心懷疑有冇一半人開到 scheme a（MCL BSE ELL ACE) 或者做graduate位有training
真係main sub consultant client各請100個計先得6成人左右 而事實上而家有冇咁多位大家心知肚明啦 Atkins係jijis都寫到明total請18個 仲要主力一定係civil/structural

唔一定做bs既
轉行做物管 bim big4 一般mt it狗 飛機維修 行船 政府工 返大陸做都得
我個間me grad既可能唔夠3,4成人係做建築
至於scheme a唔一定個個都有是常識吧

份report都講俾推算多左29% 同埋最低果三科其實都唔係好關傳統engine事 但我唔知份report計唔計埋再讀上去/fg轉行既人

想問下hardware developments係咪好technical? 要唔要用返讀書啲野? 人工點?
利申 考試機器乜都唔識

警告你班DSE雞唔好撚讀N展

唔止bs啦 條數計埋各大utilities client 同contractor
做物管都寧願出去拎兩年經驗再轉入去做工程部啦
好ge mt一早俾各大神科 bba 搶哂 有幾多engine仔做到
連atal都話會搞BIM GE 要學 咁點解要做個純畫圖仔
飛機維修一係行ace 一係就好似haeco LT咁伏到hihi
未聽過有人行船可能我見識少
政府請人又唔多 競爭個base又大 唔通去做aco咩
得大陸做廠叫做大路d
做得工程想行scheme係正路
政府 兩電唔少位個requirement都有提到個scheme
所以都係咪水人讀e&m 啦

所以都係咪水人讀e&m 啦
啱聽 以前做政府intern d engineer已經叫我做finance
當年不聽老人言 而家做隻bs狗

真心想做大公司grad e行scheme
起碼gpa3.2以上 兩三份intern 或者有工作經驗
讀撚埋master最好 有uncle照最穩陣
咁就可以抖皮八皮九一個月啦

工程唯一好處係去到16/17k ge工已經冇咩競爭 做兩年完scheme之後可以再搵
有d BBA d 工係正 但係競爭個程度同工程唔係同一級數

香港邊度有得做electromagnetics依類工?搵咗半年仲揸緊兜

女仔唔會搵唔到工係咪都市傳說黎
利申：柒

其實成日見人叫人轉行 到底可以轉邊行

科學園?
你唔係ee first hon咩

但係搵極都係得mcu programming同ic design

係咁易bba個mean就唔會得14-15k

大學做Research?

engine都唔好得去邊
1617k返6日咪又係差唔多

算啦..當初都係咁樣諗揀左EE唔揀bse，宜加後悔 ME就唔洗講，香港好難搵返本行，EE就叫做好少少，可以入兩電一鐵。如果ME/EE唔做返本行一喺就轉bs，一喺就乞食渣兜 但如果你最後都喺做bs嘅話，點解唔一開始就讀返bs，要捨易取難讀難啲嘅ME/EE呢? 再講，你讀完EE/ME想 char bs，你又要再補多個bs master先 fulfill到 hkie requirement 不過bs嘅話=二奶仔，工時又長 最後真心講句，你仲係dse，仲有揀，有得揀都喺唔好撚揀工程呢條不歸路啦!

已經上咗ME呢條賊船，準備三年後做狗

讀EE/BSE考牌
唔好讀CS

拎個minimum同mean比

我都係細電 有讀過IoT相關既科目 但香港真係多IoT既工咩 可唔可以講多D?

EM有d難搵 巴打1st hon唔考慮讀master/phd?

mech / civil / 大電只要考左牌一定唔會死
至於細電 唔好咁執著返本行
engine讀得好嘅 出黎最殺食係你個腦
同physics可以做analysts 原理一樣

Chem Eng 識人讀UST dual degree grad (engine 果邊係chem engg), 佢去左一間大型建材公司度做sales engineer, 人工唔錯........

呢份野係邊度搵到？

我公司D PM 個個都話要D 仔女唔好揀engine 讀, 寧願讀CS/BBA (IS)/data science/stat/QFN , 但就唔好揀general BBA.......general BBA 都係好濫......真心

中肯意見........

同埋其實一年咁鬼多BBA grad, BBA 畢業生人數多到可以塞滿成抽MTR 列車, 但engine , 只係計單一discipline, 我諗點都無咁多人.............

我覺得engine 可以讀, 但最好minor/double degree 個business related 的degree,

其實性價比高的專科, 仲有測量.......又專業, 又易轉型(搵MT/GT)過讀engine的人......

中產當然叫個仔女唔好行咁辛苦既路
有d錢都送出國讀書 唔係有極大興趣都咪讀engine

engine不嬲係for窮撚上中產用

Hku grad 得 16k offer

咩discipline?

咪玩啦16年個salary report poly都已經講緊17-20k啦
人地齊數據架
係你講到咁差慌死d公司唔壓價咩
事實係賣鞋同其士都要post足一年job ad

同埋mean 係14k 但係median永遠係低過mean即係真實情況更差

賣鞋同其士只係放左廣告費落jobsdb
冇話真係請人

BS
利申second low

ME-BSE?

巴打咁岩呀 我都係16k gpa唔過3

呢兩年u grad無18k真係唔好做啦 做爛市
20k係難搵d 但最低都應該17.5k

利申 非三大 M&E類scheme a大半年
計埋雙糧花紅23.7k 加左人工

返5.5日長短週

巴打咩major 咩公司，first hon ?

bse major second up
大地產商公司
絲 但我d同學都無一個少過17.5k

唔做你養我
我最多咪2年完scheme走
唔做就失業
之後個市爛唔爛就唔關我事

簡it 過幾年上樓

做緊IT既你地幾錢一個月

grad 到先算啦

絲打做工程當然有工開

應該咁講 未讀engine個班諗清楚條路
讀緊讀完仲有得揀咩邊有咁多時間&錢

我唔否認既 但d同學係仔喎

Main con BSE 留名

minor bba 我覺得無問題
但double degree真係做多左
要花咁多精力同多一年時間為個bba degree
不如盡力讀個engine first hon番黎
難聽d講 普通bba grad 只證明你腦袋無缺陷
一個engine grad絕對有能力短時間pick up management 工作
你計數又計得快過finance/marketing 班人
有學過programming又可以build logistic model
點解仲要bba degree?

我就三大傳統工程科grad已經轉咗行
我想講宜家香港工程得client尤其係政府值得做
Consultant得返AECOM同Arup係好景
政府charter咗人工65k其他40k或者charter後加兩年經驗先40k 而且行內OT都好嚴重
比起其他行業 起薪都係19 20k 人工升幅比其他行業又唔算特別快 除非係做政府同ARE
我就覺得喺香港讀商科好過 大學讀得輕鬆好多 有大學生活 出嚟揾工都唔太差
宜家香港個經濟基本上係靠金融業去推動 我諗到你grad嗰時都係
除非對engine真係好有興趣 加上有信心大學有高GPA grad可以一grad就入到client做 如果唔係你宜家揀engine一定會後悔

我入U前咁諗 所以揀engine
但實情係入到U engine已經好多嘢讀 唔會再想/有時間minor 再讀會畀佢拉低GPA
行呢條路唔係唔得 但前題你係要讀得叻入到U又肯花時間讀書 如果唔係直接揀bba讀攞高啲GPA仲有用

我math minor grad已經整爛哂gpa
仲要intern exchange玩齊 gpa過3
最後先搵到一份垃圾contractor工
都唔知搞咁多野黎為乜

讀EE真係笑到牙都甩

商科讀u真係輕鬆好多 但出黎做野我覺得商科太濫 八大thei恆管間間都有商科 一年咁多畢業生邊會個個搵超過40k

poly大電好似每年得六七十個fg?
average成績應該點都夠入大consultant同main con sub con 都唔會15k咁低

條數咪計左囉 而家香港邊度消化到700個E&M engineer 間間都話冇工開 有一半人個title有graduate 或者 trainee 當你贏
不過係好過bba ba bsc咁解 起碼都會搵到個ae仔做下 有得慢慢升

其實果張圖最尾係寫大致相符

Consultant contractor 完scheme 人工咩價位
30k?

未知做乜好

會呀,但唔知做乜好

z巴將全面進場

非三大好多時啲公司會filter走晒唔會同你爭工
同埋香港商科工supply一定係多過engine工

上面講到BBA好掂咁 如果一年有一千個engine grad，BBA起馬有兩至三倍，到頭嚟40k個班咪又係gbus qfin個班精英
冇家底同英文溝通能力唔好入BBA
利申: 識人marketing 12k

如果以囉高GPA 計, HKU/PolyU engine 性價比最高, CU/UST/CITYU engine 出左名爛GRADE.......

但真心講, 為興趣揀engine ==> OK, 但真係要ensure 到你可以高GPA grad, 而且仲要ensure 到你到時Final year 仲可以高GPA, 因為讀master 轉field, 好大程度係睇你UG 個GPA 黎決定收唔收你..............

我唔敢講, 話讀BBA 一定易D 高分, 但個人經驗係睇人, 我唔覺得BBA D 野真係咁易囉高grade, 你覺得易時>> 人地都覺得, 其實仲難突圍...........engineering D 野好死版, 識就識, 唔識就唔識........但讀邊科都好, 最好都係識囉sources, 套料........大學識人越多越好, 人際勝一切......

我同你當年的思想一樣 (AL 成績夠入BBA), 都係覺得BBA 讀的野好空泛所以才讀engine, 的確engine 係難讀+悶, 同埋有D core 真係好難頂都要讀, 讀黎又無用當時都覺得好灰。

升學來說,想further study BBA無engine 出路咁好, 從來都係 science / engineering 轉 business 係OK, 但調返轉就機乎無可能, 當然, 讀master 學費好貴, 有無多餘錢讀/父幹/時間/年紀都係考慮因素...........如果想早出黎搵工唔太差, 又想輕鬆D , 香港呢個金融主導的社會, 真係讀商科好D .........又或者讀測量呢D 半商科的學科都唔錯........

你轉左邊行？

同意, 商科工supply 多過engine 工, 但好的商科工都唔見得易爭........
同埋商科工有樣好處, 就係多公司offer job opportunities, 變相員工選擇多, 老細少D bargaining power 去壓價,

但工程同巴士公司差唔多, 個market 塊餅好細, 員工唔做A 公司, 就得好少公司揀......變相好似係一個oligopoly market 咁, 同九巴差唔多, 可以壓榨D 車長, 同一道理, 班收銀公司/main con/sub-con 公司好多D 老細都識大家, 年年去唔少呢D annual dinner 飯局都會交換行情(市道/人工/candidates 質素等)。 個市係點, D 人出價係點, 好易知市價, 同埋而家市差, 佢地咪可以合謀咁壓價lor, 所以大家要企硬.........

利申: 做緊contractor , 但人工無上面講到咁差.......

同意架.......如果自問係毒L, non-presentable, 唔靚仔, 肥佬咁的樣走去搵BBA 工, 都未必有好offer.....

完全認同你講嘅野

Engine根本唔算專業啦
係人都可以叫做工程師

jc 比人騎緊 內部好亂 想死隨便加入

班ive仔asso仔10k都照屌
你degree企硬可以返屋企

邊間銀號請engine, 其實入銀行做facility mgt 都算係一門出路........

玩企硬斷咗scheme A唔洗指意有得行返添
根本全行都畀人壓榨到暈（政府除外）

讀緊工程JJ路過
Computer engineering掂過
industrial又掂過
engineering係比其他科chur，當初又係好似你咁中意phy入，但冇M2底真係好輸蝕，有心讀嘅操好數底先入
同埋真係要識下人 有source做人舒服好多

結論係bba同engine都讀唔過

學剪髮好過, 而家稍為咋咋地果D 中產屋苑髮型屋, 做老細自己做埋一份, 多數都至少搵50-70K 一個月 (net profit)..........

同埋又唔使起早身........唯一唔好處, 就係困身, 同埋唔可以休紅日.

Dual degree
用 Engin 神科做例子
每年都有人入I bank FG 5xk 添，我都識唔少

Ust civil 無工開，好難，除非second low or below
不過無 second up 自找嘅
唔怪得人

CIVIL比狗讀
睇路呀

lab 狗

只可以話 做civil唔會餓死 長做長有 但唔會發大達 要靠副業
利申 乾收銀返5日

睇海豚開唔到20日......同埋3跑一完咪又係雞左先........

呢D 工, 係啱D 想創業, 但又想搵快錢的人儲左舊錢先..........

但做髮型師傅真係辛苦錢黎, 有D 理髮店其實都唔係賺到錢, 唔蝕都偷笑......

civil 咁chur 仲有時間發展副業？

小弟老細就話其實HK 黎緊D JOB 係靠重建/翻新為主, 而樓就keep 住一定要起, 所以個市唔會完全死,........只係有D 公司未必可以捱得過低潮.......有機會要裁員.....

利申: 公司大L把野做, 無停手......

civil 撚有咁差
連cu mae city bse都有得in wsp wo
定係civil仲劣過e&m

但係WXX 呢間野出哂名係用完即棄.........
你地都仲敢入行？

拎住ust engine個分最多咪入到bu/拎u bba 你拎同一間u比無意思

你自已講左點解唔計啦

bba本身收分都高過engine幾分 好多人入engine都係岩岩夠分入

自己逐間U Search 下個課程讀咩

揀科岩自己嘅，最有信心讀得好嘅咪算

BSE, CEM 呢啲工程基本上有工開，如果你得個20分多啲咪揀呢啲

25分以上盡量唔好做工程啦，Poly基本上收25以上嘅科唔會乞得去邊。Kong U基本上唔會乞。

如果讀ME EE 呢啲，讀得工程Y1就要plan好自己條路，Y1最得閒就買書自學programming，研究下啲電子零件，得閒同教授交流下。

Y2搵啲大學嘅比賽玩下，exchange就睇你有冇錢同埋有冇科想tran走。

正確態度

其實起薪點意思唔大, 重點係往後的升職加薪潛力.........當然, 升唔升到職, 除左經驗之外, 都好講個人質素.......識唔識轉工走位等.........其實做邊行, 撈得掂唔掂, 都好睇本身個人的"天份"和努力多過其他野........

不過工程俾大眾HR 的感覺就係太過"專", 衰D 講句, 就係行頭窄得滯........D 知識/skillset 會比較難應用在其他行業身上, 其實GBUS/QFN 的人只係佔少數........, 但宏觀黎講, 一個正常畢業生, 相同GPA 計, 做engine 係比做BBA 工的付出多, 但回報真心唔係好成正比......CP 值係低..........

唉, 聽聞有位朋友仔, 女仔黎, 她囉住29分DSE 入HKU 讀EE, 讀到好辛苦都只係得個2nd up (唔過3).......她大壓力到爆......當年有想過quit u 轉科, 但屋企人唔俾 (家底唔算好好), 想佢快D 出黎做野......................她當年最想讀的係big data / data science / qfn 類的科...............

而家返緊份engine 工都唔太開心 (client), 都唔知點樣幫她好...........

有mainland 人做齊呢D , 搵到份AI/ML 的工黎做........人工好唔錯, 但用大家的角度去諗, 就係呢D 叫做特例, 唔可以做準........

所以其實最好的資訊, 都係在X登...........

btw, 內地知乎網都有人呻過, 覺得做engine 係地底泥............我指在內地做engineer

小弟指的係做civil / building construction 果D.......

Me同Bse 邊個前景好啲？
Bse 對比me 有咩優勢

如果廢校廢科連呢啲都唔做，可以唸定轉行

但讀左N展仲要讀唔好，就係冇咩機會轉得返出去

唔好聽埋啲人講話工轉商好易，商轉工就冇咩可能。
轉行代表你要攞時間出黎，無啦啦讀個taught master為轉行，你不如一開始重考DSE入返啲就業前景好嘅科/學校。

講緊只係4,5年前,果時的高登討論it係大伏來,人工低又唔穩定,好多it狗都想跳船去建造業,相反civil/engine/survey就好好景,ive civil grad都20k,估唔到今日調返轉

過多4,5年可能又調轉
呢幾年唔請人 少人入行
等政府又推基建時就菁黃不按

呢幾年基建係停左
但好多人都無留意之後仲有基建
咩中九龍 古洞北地鐵條線 交椅州 同埋大嶼山
仲有其他
事旦都應該中兩三個

先利伸 入黎學野 都係睇新聞講
唔係讀construction related engine

大陸呢幾年最撚hit就係CS，佢地知乎最撚興就係叫人master轉CS

相反Civil相關果堆Engine係大陸呢幾年都係半紅不黑咁

其實讀Civil唔去第三世界發展真係冇乜前途，Civil仔過到第三世界果邊係冇撚得輸

而最撚萬能既係EE ME，可以同太多field跨學科整合

行行都係咁 你捱得過低潮期 之後好景你就係大佬 問題係而家好多fg連工都冇得開捱條撚咩

bse 睇下jobsdb 就知
it仔都唔錯

ME係永遠唔會死得透 ME 本身就可以做product design, building service, 仲有各種E&M system maintainance 甚至做environmental eng 而ME+CS就可以做automation 但係另一方面睇就係好多field都有其他科專過佢 所以就成日都係中游位 吊命咁